精神分析於哲學中既定位

精神分析既出現雖然當初係臨床用途，但後來因為心理學 神經科學發展，精神分析已經變成哲學類，但精神分析係哲學中既位置詳細係點？
如果話精神分析係意識本體論中既唯心論，
現代心理學偏向唯物論
咁講有無錯？？

精神分析係文學

所有人類活動都係文學 包括歷史學

界定，某程度上都係一種閹割。如果我係一個精神分析學家，未必會想有一個定位，以保留獨特性

精神分析師當然繼續做緊臨床
I mean 好多哲學定都用緊精神分析分入哲學理論，eg齊澤克

對英美哲學界黎講係垃圾，歐陸入面算係要考慮既觀點，另外有幾個大名算係精神分析學派。

講最有地位既地方應該係d文化理論界

其實主要就係齊澤克&friend果班友

以我所知依家搞01哲學果班友就係d精神分析撚

對歐陸哲學黎講 分析哲學係垃圾而且到左盡頭

以我所知01哲學個班友之前係齊澤克學會，但因事分左手，而現有齊澤克學會成員覺得佢地唔係幾識拉康

公平d講，兩邊都好多垃圾

依家叫做有個光譜，無以前咁對立。有幾個大哲兩邊都出入得幾好

傻啦，呢個世界邊有人“識拉康”架 ，都係“自稱識拉康”架姐

有冇人睇得明《拉康選集》

覺得 阿德勒個體心理學 對精神嘅解釋
合理過佛洛伊德

哲學撚路過

無人教無人一齊討論根本無可能睇得明，同埋拉康係以講課形式比較多

好想上拉康同海德格爾既堂

讀完歐陸哲學, 好難會睇得起英美撚

英美撚同歐陸撚互屌對方,互藐對方
如果依世人明到班當代法國哲學家諗咩就冇愧於一生了

屌,做得佛氏門派既叛徒個個都係合理過佛氏

維根斯坦

維根斯坦後期哲學好正

佛洛伊德小氣撚黎

係, 條友收徒弟, 你一唔妥佢d泛性理論, 你可以quit得
有好多都離佢而去, 比如Otto, Carl Jung, 阿德勒
得佢個女係叫忠誠

其實維根斯坦插得佛洛依德好犀利下

難聽啲講
係一個戀母ff鹹濕仔
但因為係精神分析第一人
所以大家都信服佢嘅ff